北京反游說 難阻美制裁

北京反游說 難阻美制裁

遊行人士張開手掌，寓意五大訴求缺一不可，有人舉起眾議院議長佩洛西畫像要求協助香港。

數以千計市民昨手持美國國旗遊行到美國駐港總領事館，促請美國通過《香港人權與民主法案》，阻嚇北京侵蝕香港高度自治及民主自由。有多名政界中人均指，北京想盡辦法阻《香港人權與民主法案》通過，「除咗係面子問題，更加唔想畀美國將把刀架喺中國、香港官員頸上」 ，但他們均指，北京不但難阻有關法案通過，而且美國針對北京及香港辣招陸續有來：「《香港人權與民主法案》只係開始，唔係完結，而且會一招辣過一招。」

有政界中人收到消息，指北京正動員所有力量，企圖游說美國親華官員及議員反對《香港人權與民主法案》，但他相信作用未必很大，「好大可能喺兩院未必夠三分之二支持，令總統特朗普可以有權否決」 ，但他認為特朗普未必會行使否決權，「佢唔會想人覺得佢怕中國，亦未必想畀位民主黨人入佢親華」 ，所以一旦兩院通過，《香港人權與民主法案》幾乎一定會落實。

相關新聞：警逐區搜捕 港島變相戒嚴

兩委員會報告勢「開火」

另一政界人士更稱，《香港人權與民主法案》只是美國第一招，未來大半年，美方尚有其他針對北京及香港的招數可出，包括很大機會本月公佈的國務院人權報告、下個月美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China， CECC）就會公佈年度報告，當中包括針對香港部份，去年他們就批評一地兩檢違反《基本法》及一國兩制，「今年報告只會更辣」。而到年底就有美國國會的諮詢機構美中經濟與安全審查委員會（U.S.-China Economic and Security Review Commission，USCC）年度報告，去年他們在報告中已批評《逃犯條例》修訂有機會違反《香港政策法》，並危及美軍安全。

該政界人士直言，今年這些報告必會對北京及香港政府作更嚴厲批評，也令美國政府有足夠理由向北京、香港「開火」 ，「有咗《香港人權與民主法案》後，美國政府唔使一定立即用『核彈』（取消香港獨立關稅地位），可以先用制裁中、港官員或機構，逼北京保障香港民主自由，之後仲可以一級級加辣，最後先放『核彈』」，所以他預期未來大半年，「美國有排喺香港問題針對北京同港府」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
萬人集會 警逼腰斬 港人求美懲中共

下一則
下一則
警逐區搜捕 港島變相戒嚴

警逐區搜捕 港島變相戒嚴
蒙面便衣警違規影大頭照
旺角警署無警告開槍 急救員中彈
警拉錯人 黃之鋒赴德受阻
中秋夜再築香港之路抗暴政
教協斥民建聯藉監師會卸責
何超瓊去信聯合國抹黑示威者騎劫法案
警強闖富雅搜捕 刑毀
警彌敦道掃射9人 中椒記者︰對住頭嚟噴
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題
太子站三人消失謎團未解
大媽毀花壇 巿民拆一掛十
沙田馬場設站搜袋 馬迷不便
港鐵屢封站 高層心痛設施受損
元朗恐襲7傷者向警索償
爆眼少女去信 反對醫管局向警交資料
三成兒童焦慮 女孩睹白衣人暴行受驚
喇沙音樂會譴責師兄盧偉聰
律敦治 鄧肇堅 醫護實名轟警
強國捧美心 屈大班撐港獨
方仲賢：警大奸大惡亂打人
曾鈺成：警方行為好難理解
萬人集會 警逼腰斬港人求美懲中共

干預他國內政🙈

強烈反對中干擾美國內政

擺錢係美國，係唔係唔愛國呀

支那唔還錢就唯有我地香港賣身救老母啦
美帝黎啦 接收我地香港
等我地香港人做二等公民又香 美國狗又好
為左祖國 我地會講yes i do

有乜方法，可以令兩院夠三分之二通過

我地ＴＷＩＴＴＥＲ戰都係聲援緊支持法案議員，但就冇辦法增加支持人數。

有冇美國巴絲，提供意見俾大家呀。